歐盟防疫抗拒中式天眼

歐盟防疫抗拒中式天眼

倫敦監視器密佈，英國公民團體不時示威提醒市民關注情況。

武漢肺炎在歐洲大爆發，各國政府利用數碼科技追蹤人口流動，揪出病毒傳播鏈，加強控疫。不過私隱權倡議者認為，這種用於中國的數碼監控不應出現在西方民主國家，犧牲公民私隱。

歐盟自2018年中落實《一般資料保護規範》（GDPR），保障公民對個人數據的擁有權，任何人須得其同意方可取用。在這法例下，僱主應採取行動減低感染風險的同時，盡量不侵犯僱員私隱，如可向員工發放問卷，要求員工滙報出遊行程，以及有否前往疫區，保障辦公室安全。惟僱主不可強制量度員工或訪客體溫，或要求對方填寫有關個人醫療紀錄的問卷。

意國緊急法取數據

相關新聞：以色列反恐科技追蹤感染

不過有國家為應付這場突如其來的疫症臨時修法。重災區意大利就通過緊急法，要求任何曾前往疫區的人透過醫生或直接通報衞生當局，德國就在GDPR中加入條款，特別列明在疫症爆發、天災或人禍期間，准許有關方面使用個人數據。

德國地圖服務商Ubilabs就與當地一所醫學院合作研發數據分析平台，追蹤確診患者及身邊人的動向。不過聯邦數據保護局成員就指，利用智能手機追蹤用戶，在所有情況下均須取得用戶同意方為合法，而任何追蹤系統都應經過仔細分析，確保數據保護達可接受水平、定位數據的精準程度與目標相符，以及有否較不具侵略性的方法。

不受GDPR所限的武漢肺炎發源地中國，就引入強制性「交通燈系統」，有智能手機軟件為個人健康評分，被評為紅色或黃色級別者，則被禁止到公眾場所一或兩周。台灣則要求旅客入境前利用手機上網下載並填妥問卷，申報旅遊史及健康狀況，高風險的則會被要求自行隔離兩周，並用手機定位功能作監察。

路透社

反監控合理
而家今日梁卓偉出來講話用八達通去了解人群行動已經係第一步

Push

要逐漸變番散銀

反天眼合理，但反埋測體溫就係on9

呢條撚樣只係背信科學幫共狗做奴隸既畜生

你唔明
GDPR係膠到你撞車有車cam都好大機會唔用得